吉爾吉斯斯坦千人抗議環境問題 中吉「一帶一路」合資企業遭縱火

近日，「一帶一路」重要國家吉爾吉斯斯坦的中吉合資企業，遭千餘名當地居民抗議，工廠被抗議民眾包圍、廠房被縱火。

中國駐吉爾吉斯斯坦大使館消息指，當地時間4月11日，一家中吉合資公司所屬的黃金冶煉廠工地，遭當地上千居民縱火破壞，造成工廠部分廠房、設施受損；事件造成吉爾吉斯當地3名警察與1名居民受傷，現場並無中國工人，只有一名中方管理人員，無中方人員受傷。

綜合大使館與吉爾吉斯官方消息，事發工廠屬「吉爾吉斯廣隆發展有限責任公司」，該公司於2017年註冊，中方合伙人為廣西人，以貴金屬礦石開採為主要業務。當地時間4月11日，近1,000名當地居民因擔心工廠損害當地環境，聚集在事發地點，「吉爾吉斯各部門組成30餘人的跨部門委員會趕赴現場，對集會民眾進行解釋」。

事發之時，工廠未進行生產作業，而「解釋工作尚未開始，聚集民眾便開始對委員會人員和維持秩序的警察投擲石塊」，消息指「委員會人員一度處於危險之中，警察對其進行保護」。

消息又指，聚集民眾主要以年輕人為主，闖入工廠破壞圍牆，焚燒即將建成的廠房和機械設備；消防車由於道路不暢，未能及時到達起火地點，企業財產損失尚待進一步評估。

證明一帶一路火熱進行中

一戴一露

衰遠必豬

正評不解釋

well done

未富先驕

躝屍趷路

熱烈回應一帶一路

呢d爛鬼國家遲早唔認支那條數

食埋佢條數重好 諗真d 邊個搞新殖民先

5毛：唔識同世界經濟強國合作，抵你地窮一世

熱烈地彈琴

火燒旺地,中国又成最大嬴家

燒下咪好囉 Gpd 上一個層次

不明真相既群眾比人利用啫

吉爾吉斯人民在用石頭砸自己的腳

厲害了，我的國！

中國人鐘意又食又拎 遲早又爆多次反華
做生意做到支那狗咁